\chapter{Conclusioni}

Concludendo, in questa tesi è stato mostrato un'algoritmo in grado di corregge molteplici operazioni matematiche presenti in una foto. Ci si è concentrati su operazioni di testing quali somme, sottrazioni, moltiplicazioni e divisioni per verificare che questa cosa di potesse effettivamente fare.\\
Il primo problema affrontato è stato la segmentazione dei singoli simboli e caratteri delle operazioni. Essendo che i fogli di matematica contengono quadretti, è stato necessario applicare un'algoritmo che fosse in grado efficacemente di eliminarli e segmentare solamente i pixel di interesse. Si è utilizzato a tale scopo l'algoritmo Canny Edge Detection.
Segmentati tutti i caratteri, il successivo problema è stato segmentare le intere operazioni matematiche, ovvero riuscire a capire, per ogni simbolo e carattere segmentato, a quale operazione matematica appartenesse. Questo è stato risolto con l'algoritmo dell'intera operazione matematica (Capitolo 1, paragrafo 2.4) completamente progettato ed implementato dal sottoscritto.
Riusiciti a segmentare tutte le diverse operazioni matematiche, serviva un meccanismo che fosse in grado di riconoscere le operazioni matematiche per poi capire se queste fossero corrette o meno. Per fare ciò si sono usufruite delle API di Mathpix.
L'algoritmo funziona correttamente ma solamente sotto determinate circostanze. In particolare l'algoritmo dipende da soglie fisse che lo fanno funzionare correttamente solo se la foto viene scattata con il dispositivo mobile ad una precisa distanza dal foglio. Era necessario per cui un meccanismo che riuscisse a capire a che distanza dal foglio si trovava il dispositivo nel momento dello scatto della foto in modo tale da aggiustare di conseguenza le soglie fisse e far funzionare l'algoritmo anche se la foto veniva scattata a distanze dal foglio differenti. Per risolvere questo problema si è fatto un utilizzo indiretto della realtà aumentata.


\section{Lavori futuri}
Cos'è che si può ancora fare? Cos'ho ancora in mente?

L'algoritmo proposto è un buon punto di partenza. Tuttavia richiede diverse migliorie.
Una delle prime migliorie che si vogliono applicare è rendere l'applicazione indipendente dalle API di Mathpix essendo che queste introducono un ritardo non indifferente stando in esecuzione su dei server. Per fare questo è necessario l'utilizzo di intelligenza artificale che sia in grado in maniera efficace ed efficiente di svolgere lo stesso lavoro di Mathpix. 
Si intende poi migliorare l'algoritmo di segmentazione delle intere operazioni matematiche cercando di renderlo più efficiente dal punto di vista computazionale. Questo è possibile farlo migliorando i sotto algoritmi che questo algoritmo utilizza.\\
Oltre alle operazioni testate in questa tesi si potrebbero riconoscere anche altre operazioni come la divisone in colonna, equivalenze ed operazioni con parentesi. Non è stato fatto perchè non è scopo della tesi.
Si potrebbe applicare questo algoritmo anche nel campo della geometria. In questo caso però sarà necessario construire una intelligenza artificiale in grado di riconscere i diversi solidi geometrici e come questi sono posizionati.\\
Si potrebbero riconoscere anche operazioni che in altri stati hanno layout differenti, come ad esempio la divisione in colonna che in Inghilterra presenta un layout differente rispetto a quello italiano.\\
Si possono ampliare le tecnologie di riconoscimento passando dal riconoscere, non solo operazioni matematiche delle elemantari, ma anche operazioni delle scuole medie.\\
Essendo che l'algoritmo non funziona correttamente se vengono inqudrati i bordi del foglio, è necessario trovare un'algoritmo che sia in grado di trovare i bordi del foglio ed eliminarli. Per questioni di tempo non sono riuscito a farlo.\\
La realtà aumentata è stato utilizzata solo indirettamente, ma in realtà potrebbe essere utilizzata dal punto di vista estetico con profitto al posto di utilizzare l'elaborazione di immagini per mostrare l'output.\\
Si intende, rendere automatica la ricerca del foglio sul piano orizzontale e non demandarla più all'utente. Anche in questo caso sarà necessario l'utilizzo di intelligenza artificiale.